【責任全在抵死者方】許樹昌:最新死亡個案與接種疫苗未必有關

前幾日經過官涌體育館社區疫苗接種中心，見到好多癈佬一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人打科興...真係好慘!

廢老係有靈性，幫人奶共....請醫生唔好呃班廢佬! 我都已經開始戒...

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌今日(12日)在一個電台節目表示，昨日再多一人接種科興疫苗後死亡，死者有長期高血壓及退化性膝關節炎，打針後相隔9日死亡，認為未必和接種疫苗有直接關係，但仍要待解剖及相關委員會審視。
許樹昌重申，長期病患者如果病情控制得好，接種疫苗是完全無問題。

許樹昌又說，仍在商討應延遲接種疫苗人士的指引，相信內科醫學院今日稍後會出新聞稿，公布原則性方向。他重申，長期病患者如果病情控制得好，接種疫苗是完全無問題，反而如果他們染疫，會容易有併發症、風險高；如果接種第一劑疫苗後無出現嚴重過敏等副作用，即使針口痛都是正常，呼籲必須接種第2針，否則抗體水平有限，甚至會隨時間減少，疫苗就會變成無效。